入唔到Big4既Acct Degree仔係咪可以去跳樓

讀完account但唔想做account 係咪都要跳

你有得簡呀起碼

哦
我知我係垃圾
thanks for sharing😭

你地將會有精彩既人生

精彩既人生
黯淡既前途

讀acct 諗都無諗過入big4
有問題

唔洗跳樓呀
呢啲野好撚閒架咋

係啊 學潮文話齋 呢個世界總要有廢人

識好多人都入到政府工/MT
big4狗都唔屌啦

lm學野

想知入唔到個啲去左邊做同做成點

唔入BIG4一樣可以考QP/ACCA,但入咗做到成隻狗咁,何必呢
幾多做完BIG4幾年既,出到黎咪又係放棄咗繼續做ACC

我都冇諗過入
唔入一樣可以生存，入左就真係尋死喇

諗住做policeman

入左b4先要跳樓

狗都唔屌

Big4底層員工同富士康工人有咩分別？

上年acct grad，報都冇報big4去左做地產狗

big4有咩好
人生最青春果10年，不如諗下應該點過
真係想晚晚係office玩到12-3am再斷六親？

人工升得快，但起薪低
我做左兩年幾，人工double左都仲係低過我個教畜fd

去下working holiday，或者報MT/公墓員仲好啦

第3年big 4已經25K, 第3年既教畜有咁高咩?
我中同個老豆教左幾十年官中做埋副校都係50K個月

師兄平日幾點收工

如果係perm位既話 起薪已經同你big4 第三年有得揮

咪就係
又有學校假，教下小學雞幾爽
仲有時間讀PT master

你睇睇教師薪級表先

同埋副校係PGM,點止50K

讀acc入到big 4, 做到死但人工升得快，入唔到big 4, 做到死但都係十幾廿k, 你諗你

讀acct一定要入big 4做audit
利申: acct grad無入行

好彩搵到gm位就係

咁你唔quit big4去做MT govt working holiday?? on99

正所謂有頭髮邊個想做幟哥

第6年升完經理50k up, 做得兩年幾都未qualified 好難compare wor

而家教官校好難做到perm位掛
早幾年grad前都聽有老師講話考極考唔到, 一直要簽短contract, 到我grad左佢直頭因為要讓位比老屎忽唔同佢續約

10:30-6
但我未係第3年不能作準

btw 我意思係10:30返6pm放工

入左BEO點睇 ？

做big4仲慘過做狗

入唔到big4做acct咪重慘

你搞清楚先啦...
係無MT govt先做Big4
唔係做BIG4唔要mt govt...

政府工唔駛AO，EO起薪都吊打好多工

根本上有pt14或以上 起薪果d officer都屈啦

見到上面有人話big4第三年有25k吊打教畜覺得好笑姐
教畜三年 已經拋離你一截啦
都未計EO rank既26-28k 起薪
人地仲要準時收工 年年跳point 又有假

R&F aco都係公務員喎 你話AO咁冇得講啦
咁working holiday唔會無啦掛

敎畜都好羨慕，佢地除咗教書、日日見學生外仲有乜生活？

big4點會無青春呀
入黎出名淫亂喎，又可以入公司殘廁扑野

用aco同big4比
會揀去做aco既應該個人係完全無大志

巴打而家做緊咩?

讀得acct的女好多都好殘 好似人乾 一係就爆曬瘡
要屌不了
剩返果d靚少少的就好多都係出賣肉體。
from ey 朋友 見証佢做左2年變人乾

做緊政府

係咪搞錯左？入左先要跳樓呀嘛

BIG4先無生活囉好無 日日做1X個鐘
利申有frd quit big4去左做數學老師

又唔好吹到日日，日日1X個鐘死左啦
係peak season啫

我真係peak足9個月
日日1x個鐘，返緊7天工作

下年grad 做過audit intern諗都冇諗過做番audit
見人話audit升好快 但中間犧牲既野太多
諗住轉行

我都係做痾跌、都識人係EY做痾跌
大家朝早差唔多時間返工
我放香港時間五點正
佢都係放五點正、不過佢係美國時間放

你應該係唔好彩果個
身邊有big4 frd，唔peak既日子都做返個人，可以約七點幾八點食飯

有得揀應該無乜人想做big4
但唔好話ao/eo，MT又爭唔到，又無乜好既出跟
其他銀行又低做起既，都唔知幾多年先有二萬，所以先焗著去做big4啫
做得big4已經好慘架
唔同你又笑樓下個阿婆去辛苦執紙皮咩

我寧願做銀行 由低做起

咁其實入左BDO做audit既acct degree仔算係咩景況

其實big 4係起薪低姐,
點解講到big 4好差咁 , 頭3年一定差過EO/bank/ 地產 MT既
大概5-6年已經同EO睇齊(EO2升EO1), 好過唔少bank MT
如果長遠黎講(over10-20年), 係有料既人前途更加好過政府AO啦, 出路又闊

acct degree 最後冇揀 big 4 audit
宜家都係想番 big 4 做
但係報 advisory

樓上生活先正常, 似你個fd 係好彩嗰個, 或者食完飯番去做, 或者佢唔掂費時佢越幫越忙

我嗰組既人要年頭peak到年尾日日1X個鐘, 唔係冇既, 但肯定係好wok得既勁人先會比12/3/6月year end既大job連續book中, 而又要係想留低升M所以唔推job唔走囉
但咁既人其實好少, 因為一般人既盤唔會咁爛, 而當真係咁唔好彩既時候大部分人都會選擇quit

當然其他team其他firm係咪全年都wok埋d細爛job就唔知喇

讀得acct,前途都預左黯淡
Local firm真係狗都唔屌
人工又低，q左都可能得萬六、七
又無前途
入唔到大firm都係轉行算啦

big4都入唔到會入到其他MT ?

入唔到big 4仲可以點

收皮啦你

吹呀

big4 audit狗真係以為自己人中之龍咩
係有料既FG 30k ibank offer
重使同你入big4做
入得去既多數都係啲普通料
樓上話返3年big4先25K
MT唔少起薪都23K啦
重要公司重點培訓 係公司入面精英
你係big4入面係狗咋

big 4係wok，但講到全年都ot 1x 個鐘

三年前grad, 依家做緊com sec, 考完試等charter

唔太覺得big4真係咁差

利伸big4, peak season有一半時間放11點(足ot鐘)，其餘都係7-8點, slack season 6點半前走得人

係

你都幾好彩

報左second tier先？
做1,2年再跳返big4，好多friend都係咁

搭單問 有frd fresh grad 入唔到big 4 ,入左間叫Moore Stephens. 有冇巴絲知唔知入面咩環境

不過聽frd講今年個市一般 冇上年咁要人 上年pwc phone in完直入

入唔到big4都知咩料啦

今年都請300個audit

mid join 喎

咁又唔好咁講 佢係勁既 係interview冇我咁吹得

sor, 咁唔知了

得罪講句,勁就唔駛入acct
識人讀緊acct已經yr3做緊ibank intern,而家應該收埋OFFER

有無人講下依家D記E記咩情況

利申: 黎緊做狗

搵工黎講，把口吹得重要過你既能力同辦事態度
但對三大黎講，big4 audit算易入，把口唔洗好得都入到，易過mt好多

有得揀揀E記

mid join好大機會食爛job

你又岩
其實邊間都好，做得開唔開心最重要都係睇你隻job

上年Acct u grad 做緊EO 一年去三次旅行

順手搶埋second tier d 客

pwc 個hr親口同我地講

咁都唔係好多 一間u acct都起碼成百人啦

搞清楚你係入唔到定係想做其他行業先
如果想繼續做acct入big4真係基本
不過我勸你有得揀都唔好做acct
利申做緊狗 做夠三年就走

我真係唔覺有邊個同事會當自己係咩人中之龍
反而咁仇視big4既睇怕係連狗都冇得做

連登仔最注重work life balance
睇佢地吹奏aco就知，頂薪先等於做big4三年個價

第一頁已經有啦
有人唔做做狗

係狗眼看人低笑鳩人地教畜嗰下好笑

講真big 4 唔差 不過local就狗也不屌

唔好on9啦
年年有9 10 11 1 4個batch
一個batch起碼7-80人，全部audit

外行人一問
點解近年 big4 咁多人吹奏？
Big4 同 nonbig4 差幾遠？

其實不嬲都有班人吹奏有班人屌做狗
長遠唔講，三年搵25k左右叫比上不足比下有餘

根本大把人覺得big4係好offer
入到已經好好前途
係d人唔想人爭先吹衰big4

25k 係咪未計Q左個3000?

咪撚做Big4呀， 見到唔少Manager捱到頭髮甩晒/甩凈側邊 搵埋都唔夠睇醫生

三年咁高人工仲係度話狗
收皮啦 出面d工咪仲狗
你係勁就ibank mt啦
做得big4又話自己係狗
講到自己慘過倒屎咁

Q左叫第四年啦
第一年 yr0-1
第二年 yr1-2
第三年 yr2-3
之後先Q左

1pass fe就有qpay
唔洗等3年

係喔

你玩完啦

入去政府做狗啦

咁撚on9唔怪得你五月尾都未有offer啦

big 4 tax 同 advisory 係咪比大家無視左

考 Early bird QP 嗰班仲快 Q

3年25k真係笑而不語 傻鳩先做audit，有work冇life

利申: acct grad左一年已經25k

ibank / govt?

big4 不嬲用肝換錢架啦
起薪低升快架啦
做到m grade真fat fat(假如你有命捱到

其實大多數big4做夠三年跳返出黎去邊?
commercial accountant ?

有料咪做mt/ibank/eo/ao, 無咪做big4捱下 有乜好拗，但見樓主話啲人想少啲人掙所以唱衰big4真係得啖笑，big4辛苦無life唔係人作出嚟

自己諗啦！

不嬲3大d人都係當big4水泡, 真係有料又想做audit既好少

考到cpa咪得
只係做唔到大機構financial manager姐

咁可以做咩

有big4 offer諗住唔做 因為想讀master多過考cpa

D記 consulting路過
日日七點放工

利申: 非三大engine仔

當年冇一間逼科收，因緣際遇入左fund house ge sell side 依加轉埋去hedge fund
畢業兩年，人工25k(未計b仔)
同big4大同gathering, 小d葡萄佢地，多d欣賞佢地。因為佢地做冇value，但又要哂自己成就既野

有個呀sir做左陣big4頂唔順轉做教畜
一教就教左廿年
係中學到識左個老婆
仲做撚埋副校 月入十皮咁濟

人工3年先25K係邊到黎
用完2年都過啦
不過真係唔係個個有slack season

做

識人入BIG4, 考埋會計牌, 做左10年, 轉左私人公司, 十萬蚊個月

做BIG4辛苦係有回報既, 點都好過大把傻鳩辛苦十年/廿年冇回報

睇你樓上都知啦, 人地prefer做教畜教廿年接近十皮嘛

基本上不斷唱衰big4得3類人既啫
1. 捱唔到上去, 逼於無奈要走, e.g. 棵樹
2. 連offer都冇, 純粹葡萄, 連登已經大把
3. 根本唔係會計商科底, 完全唔關事但有fd做big4唔知點解傷到佢哋自尊心

大把人入嚟時已經預左做3年轉眼考完牌就走, 轉眼就捱過, 冇咁得閑周圍唱

真係做ao, mt, ibank 既勁人更加冇興趣日日上連登玩唱衰, 係人都知佢哋勁, 人哋根本冇需要踩低big4存在感

其實眼光放開少少，逼科係勁既。但其實有其他岀路 可能呢度唔岩，仲有地方適合你既。不過我覺得最不可一世，諗住自己做到逼科就串串貢
誠如JP 既trainee三年實習過左，都仲要考個final，汰弱留強個d就真係精英，人又謙

如果做三年咁易走到的話
唔使咁多人係度邊鬧邊做
見頭三年走個堆
大多係為多二千去隔離 big4,
一係就係有政府 offer
一係頂唔順被人請走

你走到既定義係乜？其實做完big4真係求鳩其都有份工請你

最大路黎講 做完三年出黎做咩post?

啱啱好3年冇再捱上去咪commercial accountant

4間既話多數會 2advisory 2 audit
進取既 3Advisory 1audit 咁報

其實advisory 同 Audit人工好似差唔多
點解係進取d?

想問香港真係有strategic consulting project咩?
脷申: 好撚想入

重想要錢咪sponsor 汁數佬, 但係分分鐘重wok過以前
加上近年唔算好多大deal
想輕鬆D 咪去做下IA/ accountant/去bank做下back office位

中小企就講你唔起架啦，通常都係去d較大型既公司做accountant / senior accountant咁

IT consulting ??

人工差唔多，intake既人數差幾倍

audit 係一個保守選擇，可以話係 account degree grad 既底線，profile 一般已經可以入

advisory intake 少，要篩人篩得小心啲，所以報 1st priority 係 advisory 既如果唔好彩比 HR 篩走左 咁佢就少一間 big 4 offer

進取意思係 Candidate 冒險報條可能冇 offer 既 team (advisory) 而放棄將一條極大機會收 offer 既 team (audit)

簡單講，profile 中上既 candidate：

報4間 Audit 既 likely result 係收4間 offer 慢慢揀

報4間 Advisory 就睇彩數，可能4間都有得 in first round, 但因為 intake 少比2間篩走左
，過埋 final in 好彩既就2個 offer 唔好彩就得翻1個 offer 收

當然上面只係一般情況，唔能夠代表所有 Candidates

HKEx 近年重視 internal control，IA 應該有發展空間

其實adviosry係做嗟 第日出路好過audit ? 講到咁難咁

唔小ia 都重要飛黎飛去同番大陸，唔係個個岩

入港資未唔洗飛
前港資ia

對中意 business travel 嗰啲人黎講就多個機會飛

而家翻咩工?

屌你咁大個人都唔知行情。
中學副校50k? R u kidding me ?80k下話。
第三年先25k?教畜第一年就25k，名校有機會再多幾k

入到個d可能更加想跳

苦海無涯，回頭是岸

有得restart，我都唔想入呢行

做咗數佬十幾年，人工我覺得算幾好

但工作性質同工時都好令人覺得煩厭

依家的生活係窮得只剩下錢

big4狗

點解要 IA 跳翻入 big 4

十幾年做到咩位？

好複雜，big4係有佢吸引的地方

係呀

會計人「搶手」 經驗專才吃香？

在香港，會計業是數一數二最令人羨慕的專門行業！無論經濟是好是壞，社會都需要這類專才的服務，因此鮮有聽到會計師樓倒閉或裁員的消息；加上環球金融業的新發展方向，令他們更有市有價，而且愈專愈吃香。

香港貿易發展局於2016年4月22日發表的本地會計業概況的經貿研究文章指出，基於香港採用國際標準會計準則、企業要拓展全球市場、CEPA效應，以及《服務貿易協議》，造就本地會計業愈做愈旺。

文章續指出，截至2014年，香港的會計、核數、簿記及稅務顧問服務輸出總值為1.95億美元，較2012年微增。文章引述來自業界的數據補充，截至2015年12月，本地共有5,332間會計、核數、簿記及稅務顧問服務機構，僱員人數達29,941名。

擁數年經驗成「搶手貨」

CW CPA華德會計師事務所創始合夥人、澳洲會計師公會2017年大中華區分會副會長黃華燊在接受本刊專訪時表示，會計業求才若渴。他以「華德」舉例說，現時最缺乏的是擁有大學學位兼數年經驗的會計專才。「因為其他會計師行都需要這類人員，形成流失率很高。可以說，缺人的情況相當嚴峻！」

他續說，行家爭相招聘人手，有幾個主要原因。「首先，外國有很多企業透過香港躋身中國市場。此外，愈來愈多外國企業在香港設立區域性總部。還有，不少企業開始留意『一帶一路』帶來甚麼商機。基於這些原因，我可以說會計業前景非常美好。」

談到求才若渴，風趣幽默的黃華燊如是說：「解決辦法全賴創新的思維。潮流興Innovation，我的招聘政策亦趕上潮流，變成很富彈性，除全職員工，我亦有聘用兼職工，甚至鼓勵同事Work at home。」

「軟硬兼施」加強競爭力

只要看看「華德」的業務發展，便會明白會計業前景有多璀璨；它的成功關鍵亦全賴黃華燊當年獨具慧眼，成為開拓海外業務先驅，尤其專注拉丁美洲、西班牙，以及意大利等市場。

當黃華燊娓娓道來多年來打「江山」的點滴時，不忘寄語大學畢業生入行後要注意的事。「第一，要及早認定未來事業發展方向，在核數師和Business accountant﹙商業會計﹚二選其一，然後進修相關課程和參加專業考試。如性格較內向和較喜歡專注文件工作，宜選前者；後者則儼如客戶的商業顧問，為客戶的業務發展提供專業意見。」

黃華燊當年的選擇就是後者，因他覺得扮演客戶的商業顧問較配合個人的性格和興趣；今天的事業成就、國際視野、獲香港特區政府投資推廣署委任為投資推廣大使等，證明他當初的決定是對的。至於他給後輩的第二和第三項進修建議，分別是提升屬於軟性技巧的溝通能力和練好英語。

瞄準綠色金融

包括會計在內的金融專業領域發展迅速，促使教育機構革新課程，務求培育最切合市場需要的專才。香港理工大學會計及金融學院助理教授Dr David Broadstock對本刊表示，現時美國很多學府已興起把會計、能源、環境、金融各科結合為一個專門學科，以培育更切合市場對綠色金融發展所需人才。他續說：「這類專才除擁有會計知識和技術，並且針對新的營商環境挑戰，諸如氣候危機、能源，以及碳排放等問題，為公司的可持續發展出謀獻策。」

有見及此，該學院始創了「能源及環境金融經濟碩士課程」。本身是該課程副總監的Dr Broadstock透露該課程將於9月開課，收生名額為25個。課程總監鄭子雲教授補充，畢業同學的就業前景不俗，包括編寫、準備和審核企業環境、社會及管治 ( ESG ) 報告；及開發和推展綠色金融工具等。

無錯
所以話 big4越做得耐越難走
做唔夠三四年走個 experience 又無乜用

問題係現在趨勢係IA 同ESR mix埋一齊玩
最後個餅都係比個班 ISO consultant 同環保撚 食曬

邊條 team 可以咁早收工

岩岩先non jupas入acct

入逼科根本唔需要讀acct

呢個真，真係有料嘅邊得閒上黎踩你

各有互補空間，當然 IA 要學埋 ESR 野要啲時間同精力

上緊conversion

邊間big4

p?

你普通料既話都可以做既

自己做相關行業
知道big4出黎高既有咩出路

上面d on9話做完3年出番黎做政府/commercial
如果你既目標只係兩條路
一開始就唔好入去喇

高既有咩出路

做Big4就係城裹面既人想出黎， 城外面既人想入去

前提係你唔抗拒幫大陸人打工
近兩三年成個金融行業都ok好景

你講左等於冇講, 不如唔好講

願聞其詳咼

好快做到xx才俊

同求

我驚牌都考唔到
本身0 Account底

P

big 4 training 有質素既 你有心要考個 pass 唔難 但要自己用放工時間去理解翻啲野係慘啲

Same🤤 聽日quiz

真係有阿q精神

多得我用力一推…你老味

e個時代打工黎講做政府工係皇道

最緊要係早d入，慢慢跳point

我E家讀conversion都讀到好多野唔明
上堂成日Follow唔到

你咁勁 繼續吹

講到acct狗都唔屌咁仲煩緊maj唔maj acct
利申yr 1

其實big 4只係踏腳石，入過幾年出黎發展會方便d，唔會話無入一定死或者入左又一定好好

會計呢行太闊，仆街既人多（我指做到死又唔好pay），成功既人少，唔係單單話你有牌入過big4就保證得到d咩。眼見大把big4出黎最後on99入左間listed commercial 以為有好日子，點知後黎發現自已唔上唔落又走唔到先至黎dup春又比上面壓榨（上面果個都係bug 4出黎 ）

入左行果d當然入到bug4就比較好，但入唔到都唔洗灰，亦都唔洗咁抵得諗出面做緊sen都肯discount到jun為左入下big4打飛機。每人總有自己方式爬到上去，唔洗下下跟人以為成功就只得一條formula。

鳩噏完，謝謝

因為big4有好多team, 其實只係某小數team 做既野係值錢 如果唔好彩入錯team 就自救多福